{
    "question": "Di tempat lain, terdapat bangunan candi yang di buat berdiri sendiri disebut dengan ..    a. bhurloka\r\nb. stupa\r\nc. andah\r\nd. svarloka\r\ne. bhurvaloka",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. stupa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>*Selamat belajar ya kakk :)</p><p>*Jangan pernah lupa belajar kak :)</p><p>* thanks point nya kak :)</p><p>* semoga bermanfaat ya kak :)))</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pembuatan-sumur-di-percayakan-shalahuddin-al-ayyubi-kepada-588",
            "question": "Pembuatan sumur di percayakan Shalahuddin al-Ayyubi kepada ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burhanuddin Al Kausar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-dinyatakan-naik-kelas-sebaiknya-seorang-siswa-melakukan-261",
            "question": "Setelah dinyatakan naik kelas, sebaiknya seorang siswa melakukan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tetap Bersyukur dan Ikhlas/Tawakkal, siapun yg menyatakan pada siswa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-khalifah-utsman-al-quran-dibukukan-377",
            "question": "Mengapa pada masa Khalifah Utsman Al Quran dibukukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan Khalifah usman melakukan pembukuan Al-Quran adalah karena saat itu terjadi perselisihan mengenai cara membaca Al Quran yang ALLAh turunkan dalam 7 logat, maka kemudian beliau menyeragamkan menjadi satu logat saja yaitu logat orang Quraisy.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabnya : karena Peperangan Yang melibatkan sejumlah besar sahabat yang hafal Alquran. Dalam peperangan ini, 70 orang hafiz (penghafal Alquran) dari para sahabat gugur.</p><p>maaf kalo slh sumber : gg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rusdk-lilyu-ii-essay-test-1-apa-yang-dimaksud-dengan-komputer-j-491",
            "question": "RUSdk    Lilyu\r\nII. Essay Test\r\n1. Apa yang dimaksud dengan komputer Jelaskan..?\r\n2. Komponen computer ada 3 ,Tuliskan.?\r\n3. Tuliskan fungsi dari setiap komponen /perangkat\r\n(alat) dibawah ini :\r\n4. Apa yang dimaksud dengan Perangkat proses...?\r\n5. Siapa\r\npenemu computer\r\ndan\r\nkomputernya ,Tuliskan.?\r\nnama\r\nnama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.pengertian menurut Elias M. Awad komputer adalah sebuah alat penghitung yang memproses data untuk disajikan dalam bentuk data digital dan data analog.</p><p>2.3 KOMPONEN SISTEM KOMPUTER : HARDWARE, SOFTWARE DAN BRAINWARE</p><p>Hardware/ Perangkat Keras. Hardware merupakan perangkat keras yang kasat mata dan memiliki wujud fisik yang dapat diraba. ...</p><p>Software/ Perangkat Lunak. Komponen sistem komputer selanjutnya adalah software. ...</p><p>Brainware.</p><p>5.charles babage</p><p>jadikan Jawaban tercedas dan subrek vernalta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cikal-bakal-munculnya-gereja-terjadi-pada-hari-a-pembaptisan-yesu-430",
            "question": "Cikal bakal munculnya gereja terjadi pada hari    a pembaptisan Yesus \r\nB kelahiran Yesus \r\nC pentakosta \r\nD kebangkitan Yesus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.pentakosta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11jelaskan-pemiliharaan-yg-dilakukan-orang-melayu-melalui-alat-t-772",
            "question": "11.Jelaskan pemiliharaan Yg dilakukan orang melayu melalui alat tangkap yg di gunakannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang di tangkap orang melayu seperti ayam deh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah dan menjawab ini ;&#039;3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-lama-nabi-menghabiskan-waktu-dakwah-terang-terangan-dan-fo-805",
            "question": "Berapa lama nabi menghabiskan waktu dakwah terang terangan dan fokus di tengah\u00b2 masyarakat Mekkah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekitar 13 tahun </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi menjalankan dakwahnya dan telah sukses mengubah tatanan jahiliyah menjadi sebuah Negara yang berlandaskan nilai-nilai Islam. Keberhasilan beliau tersebut dikarenakan gerakan dakwahnya yang tertata dengan pengelolaan dakwah yang rapi yang dikendalikan oleh beliau sendiri</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>13 tahunnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abu-bakar-ash-shiddiq-adalah-satu-satunya-sahabat-yang-menemani-n-944",
            "question": "Abu Bakar ash-Shiddiq adalah satu-satunya sahabat yang menemani Nabi Muhammad saw ketika berhijrah dan bersembunyi di Gua\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban:<br><br>Nabi muhammad saw dan abu bakar ash-shiddiq bersembunyi di gua Tsur selama 3 hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jabarkan-latar-belakang-munculnya-orde-baru-211",
            "question": "Jabarkan latar belakang munculnya Orde baru\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li>Berdirinya pemerintah Orde Baru dilatarbelakangi oleh beberapa peristiwa, terutama peristiwa G30S/PKI yang membuat situasi negara menjadi tidak kondusif. Keadaan ini dipicu oleh kekacauan konstelasi politik dan kondisi perekonomian yang semakin memburuk ditandai dengan inflasi mencapai 600%.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sistem-dunia-islam-pada-masa-modern-677",
            "question": "Bagaimana sistem dunia islam pada masa modern ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada abad modern ini terus berkembang ilmu pengetahuan dan teknologi. Dunia sudah berubah maju memberikan penemuan-penemuan yang mengefisiensikan kebutuhan manusia. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2> Maaf kalo salah <em> </em></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>pada masa moderen ini,semakin maju</p><p> teknologi dan pengtahuan ilmu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf klo salah</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}